中國籃球員穿美國球衣遭網民狂轟賣國！！！！！

中國男籃在排位賽中輸給尼日利亞，最終沒能完成“直通東京奧運會”的最低目標。9月9日，全隊返回北京，據透露他們將好好總結這次世界杯失利的教訓，希望能將經驗用在未來的賽事中。

而在這風頭浪尖的時候，卻又出了么蛾子。隊員趙睿在離開廣州的時候，穿著一件美國隊的隊服，這也使得他登上了熱搜榜，在社交媒體引發了熱議：

大多數網友表示不理解，為什麼國家隊剛剛輸球無緣直通奧運會，為什麼趙睿早上剛剛說完“要為胸前的國旗而戰”，轉身就找了一件美國隊的隊服來穿？如果不是身在國家隊，那你愛穿什麼都沒事，但你現在仍在國家隊中，這種行為證明了你根本就沒有將國家隊放在心上。

反觀翟曉川就是穿著國家隊的隊服：

而趙睿顯然是沒將穿美國隊服的事放心上，他在社交媒體上回應道：“我需要努力成熟的面對無心的行為和嚴謹的各位”，絲毫沒有道歉的態度，反而覺得自己被批評很委屈。不過，很快他便刪掉了這個帖子，並關掉了賬號的評論功能。

有球迷將趙睿的行為與國足前鋒武磊作比較。武磊目前在西甲西班牙人效力，是“全村的希望”，此前他隨隊到客場踢球，有中國球迷迎接他，由於當時沒拿簽名的本子，於是便拿著國旗讓武磊簽在上邊，但武磊下意識地拒絕了“不能簽國旗上”。這個行為也引來了球迷的點贊，認為武磊是真的愛國。反觀趙睿還在國家隊期間就穿上了美國隊隊服，雖然他說是無心之舉，但外界卻認為這種行為折射出其根本就沒將國家、國家隊放在心上。在這，筆者也希望他接下來加強榮譽感方面的意識，以後絕對不能再出現這種行為。

咁又真係賣國既

呢張相先啱

華為果班用iphone 又拎加拿大passport又唔見你班支那蟲嘈?

愛國是常識吧

仲要係加拿大國籍
支那蟲跟本欺善怕惡

操你媽b賣國狗
-send from iphone

NMSL賣國賊

籃球運動起源於1891年12月21日，由美國麻塞諸塞州春田市基督教青年會學校（現今春田學院）體育教師詹姆斯·奈史密斯（James Naismith）博士發明[3]。當時投擲以裝桃的籃子為目標，所以取名為籃球[4]。

食屎啦 著住國旗咁又點
真心愛國點解會玩美國發明嘅運動？
真心愛國點解唔玩太極？
全部都係賣國賊